子瑜為夢想晚2年高中畢業！ 全力衝事業「放棄大學生活」

子瑜為夢想晚2年高中畢業！ 全力衝事業「放棄大學生活」

▲TWICE成員子瑜決定不升學，全力衝刺事業。（圖／翻攝自IG）

子瑜國二時前往南韓開始練習生，同時也轉學至位於首爾的「韓國漢城華僑中學」繼續學業。為了繼續升學，子瑜2016年曾返台參加國中同等學力鑑定考試，拿到台灣的國中學歷後，再隔一年才正式成為「高中生」，錄取翰林藝術高中實用音樂科。

▲TWICE子瑜高中畢業照。（圖／翻攝自韓網）
今年20歲的子瑜為了出道夢想，輾轉多花了2年才從高中畢業，如今看來也是值得。而身為現今最當紅KPOP女團成員，子瑜去年11月就沒有參加南韓的大學修業能力考試（大學入學測驗），據韓媒報導，未來將集中在演藝活動上，放棄在入學當大學生新鮮人的機會。

以佢嘅行程, 有得攞埋高中學歷算好,
好多未成年就出道嘅idol,
未讀完高中就輟學, 好多得初中學歷
同埋韓國人最重視高考,
idol參加高考或者入大學係會被人鬧阻住啲位

屌你老味 , 還我透明人

點會呀
韓國得幾間大學有用
啲idol有料入到有咩好屌

如果佢去大學我都願意為子瑜重返校園

做佢組爸

樣衰

有幾多真係靠有料入去阿
根本就係黑箱作業 韓國最撚興

呢個真
佢地可以為左考入top 10而不停咁重考

乜鳩都話黑仲有咩好講

我指正常果堆中學生，唔係idol

垃圾！我地港女中下樣鳩做都4000時薪，勤力啲1個月30萬都唔係問題！

返學打完卡好似就走得

年中唔少idol 假學歷 有錢佬權貴後門入學
比人踢爆啦 比人踢爆係因為背景唔夠勁姐

咪又係臭雞

有邊個呀 講嚟聽下

佢嗰啲藝術高中，好似就算返到學都無文法中學嘅嘢學架，如果話對演藝事業都返公司訓練更有用，點考高考呀？

比你知道仲得了 睇左韓國淫魔李宗x 就知韓狗咩料啦

其實有啲似香港non jupas，但香港係睇副學位成績同interview表現，有啲仲睇埋公開試同IELTS。

韓國啲大學對藝人係有另一套取錄方式，藝人考定高考係攞到個成績之後再面試取錄，所以佢地高考分數standard唔使一般考生咁高，咁通常佢地讀啲科都係演藝相關嘅。同埋韓國私立大學為咗吸引更多人去報，係會邀請idol入學當代言人架，所以其他高考生真係讀到天昏地暗嚟考試係好唔鍾意idol考大學架。當啲idol宣布唔考高考，啲考生係好appreciate架

做歌手幾年
分分鐘多過佢拎住個學歷做幾十年啦

咁IU都幾識做
我記得果時佢都講明話自己唔鐘意讀書同成績差
雖然會盡高中生本份考埋個試但係唔會讀大學
唔怪得當時佢要特登咁講

所以唔好話idol讀唔成書就係廢。其實某程度上大批後生仔女想考入娛樂公司練習生，已經係因為知自己唔會有能力或唔想由高考-->三大-->大公司/公務員呢條路咁行，而揀嘅另一條路。韓國真係科舉國家嚟

講緊sky嗰三間wo
普通私立大學入到都無用啦

通常見idol考到比較好嘅大學, 都係首爾藝術綜合大學, 都係出道前仲係練習生嗰陣考高考入, 但大學規定在學學生唔可以係藝人, 所以出咗道要退學。SKY真係好少聽到過有Idol入, 通常都係演員, 好似金楨勳出前就係首爾大學。澤演係讀咗檀國大學先再考高麗大學碩士架。